\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/tapputi}
%
%Document
\title{Bilan Énergétique}
\subtitle{\textsc{Cours}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\begin{frame}
Un bilan énergétique présente la source d’énergie, les lieux de transformation, les énergies transformées utiles au système et les énergies perdues par le système.
\end{frame}
%
\begin{frame}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[every text node part/.style={align=center},scale=0.7, every node/.style={scale=0.6}]
\path (0,0) node[inner sep=10pt,draw, ultra thick](S){Sources}
	(7,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 36mm](L){Lieu de \\ transformation \\ énergétique};
\draw[->, ultra thick] (S) -- node[midway, above]{Forme \\ d’énergie \\ apportée} (L);
\draw[->, ultra thick] (L) -- node[midway, above]{Forme d’énergie \\ transformée utile} (14,0);
\draw[->, ultra thick] (L) -- node[sloped,midway, above]{Forme d’énergie \\ transformée perdue} (13,-3);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}
%
\end{document}